---
layout: blog
title: Die Zeit der grausamen Wunder
category: blog
tags: [read]  
summary: "ist noch nicht um."
image: /images/future/solaris_1.jpg
---

I can quite imagine the situation. 

_"You know who told me about this book?"_ on which he'd probably state happily the obvious fact I am indeed still alive. 

Anyone else around must have gained the impression that I am somehow important. 

Seems I am getting the effect of dead people. Those who were removed from the lives of their friends, by which they became more valuable to them.

![](/images/future/solaris_1.jpg)

__________________

>  Vielleicht hat der Ozean die Strahlung durch irgendeine andere Strahlung beantwortet, vielleicht hat er damit unsere Gehirne sondiert und gewisse psychische Abkapselungen aus ihnen gefördert.<br>
- **Abkapselungen?** <br>
Das begann mich zu interessieren.<br>
- Genau. Von allem übrigen abgetrennte Prozesse, irgendwelche in sich geschlossene,
unterdrückte, zugemauerte Entzündungsherde im Gedächtnis. Er hat sie als Anleitung
behandelt, als Konstruktionsplan


**Solaris, S. Lem**

__________________

* **[Book Collection](/books/)**

* **[Clippings and notes](/clippings/)**

__________________

> Wissen Sie, Intelligenz ist ein Rasiermesser: Man kann
sie sinnvoll nutzen, sich damit aber ebenso gut auch die
Gurgel durchschneiden. Im Grunde ihres Wesens ist sie
ungesund. 

**[Link to whole interview with Stanislaw Lem (2005, DE)](http://www.stanislaw-lem.de/interviews/galore.pdf)**

__________________
